劉曉波 肝、腎、呼吸功能都已衰竭 家屬拒插喉？

收治劉曉波的中國醫科大學醫院12日下午再度更新病況，稱劉曉波病情垂危，目前正在全力搶救，包括「呼吸功能衰竭、自發性腹膜炎、感染性休克、不全腸梗阻，呼吸功能衰竭，需要插管維持生命，院方通知家屬，但家屬拒絕插管」。

院方指出，劉曉波的「腎功能衰竭、亞急性肝功能衰竭（Child-Paugh分級C級）、呼吸功能衰竭、自發性腹膜炎、感染性休克、不全腸梗阻。」經過近三天積極抗感染治療，持續血液淨化治療，腹腔引流，胃腸減壓，鎮痛及其他器官支持治療，患者肝功能持續性惡化，合併瀰漫性血管內凝血。劉呼吸功能衰竭，需要插管維持生命，院方向患者家屬交代氣管插管的必要性，但家屬瞭解後拒絕插管。

位於瀋陽的中國醫科大學附屬第一醫院從7月5日開始公告劉曉波病情，不過7月10日之後的病況極度不樂觀。包括10日的「腹膜炎，血壓下降，急性腎功能不全，不全腸梗阻、肝癌病灶增大、腹腔種植轉移灶增多」，11日的「腹腔感染、腹膜炎、感染性休克、器官功能不全」，而且諸般症狀到了12日上午未見改善。以往每天下午以後公告病情的時間，12日也提前到中午，並強調是「上午」的狀況。

「感染性休克」又稱「敗血性休克」（septic shock），指罹患嚴重敗血症（sepsis）的部分病人，出現無法由搶救輸液（fluid resuscitation）挽回的低血壓。《美國之音》稱，感染性休克的臨床症狀是神誌尚清，但煩躁、焦慮、神情緊張，面色和皮膚蒼白，口唇和甲床輕度發紺，肢端濕冷等。

不過，總部設於香港的中國人權民運信息中心12日引述劉曉波親屬說法，指劉曉波身體狀況11日做過血液透析後一度不適，但20分鐘後出現好轉，12日上午則「神智清醒」。至於劉曉波的妻子劉霞與兄弟等家人7月8日分別從廣州及大連出發至瀋陽時，遭到國保人員監視，也持續禁止他們與媒體及其他人士接觸，近似遭到軟禁。

拒絕定被拒絕？

可能由得佢死，勉強落去只會辛苦

插喉好辛苦，由佢死咪算

吊住條命 望住佢痛 咪仲痛苦
去到呢個地步由佢快啲過身係最好既選擇
如果中共要玩野 就吊佢條命到2046啦

又唔撚比人出國醫
咁搞唔死仲撚辛苦

唔係話出國醫都係延長幾個禮拜?

大陸計好晒數，比佢出國一郁嗰陣隨時死得
之後屈你班友話郁佢搞到整死佢

幾個禮拜可以爆好多野了
支那梗係務求整死你先

算撚數啦, 要畀一早畀左啦 , 依家搞到咁大狗共更加唔畀佢連埋劉霞出國啦

劉霞應該趁有外國專家在場, 快啲自殺死埋 死控狗共啦

反正 劉曉波死左, 佢都唔會有自由

真係好慘

插喉分分鐘即場就

回光返照左一陣
依家要迎接命運

點解世上所有的神都坐視不見

插左喉更加難移動 同埋會好依賴部機 中共想幾時熄你機就熄你

客觀d 講， 過唔到呢兩日

利申：醫院工作

God watching every thing but do nothing

點會俾你出國

人血饅頭

真心愛國嘅下場

被癌症

老實講，醫療上冇咩可以做到

已經去到多個器官衰竭,其實已經隨時走得
插喉之後我估都係落麻醉等你迷迷糊糊下拖1-2day

支那地方講醫療

呢個世界真係有上帝維持公義嗎

有

可能報應時間，未必如我地所想咁快

死咗嘅人先可以守秘密

好似叫林鄭做特首

早啲走好過啦
再吊落去只會令佢更辛苦
下世唔好再做中國人
唔使再為呢班畜生爭取啲咩

過唔到呢個禮拜

拒絕繼續插喉 要佢出國治療，出唔到

睇下tvb班賤種點改單新聞

屌佢老母，報紙佬唔識唔好亂寫
末期癌症多重器官衰竭，唔插喉唔心外壓係最好嘅做法

咁樣吊住條命有撚用

佢出國都係想佢老婆有得走姐

臨終都幫唔到老婆

愛國下場